# Java Technical Questionnaire

These are the theoretical questions that will most likely be asked during the project defenses and during the technical
part of your job interviews. The idea of these questions is for them to act like a learning guide and provide the
student an accurate way of measuring their understanding of the key concepts behind each course and module. As you can
see, they are separated into two groups.

**1. The first group are questions that we expect you know the answer of in great details and could answer and explain
additional questions regarding them. These questions are related to the material we have covered during our onsite
classes.**

**2. The second set consists of questions that we expect you to know about and can give a basic answer, without diving
deep into the subject. These questions are usually based on additional resources we provide inside the Learning
Management System. You should research those topics in your spare time.**

## Core Programming

#### Questions that you must be able to answer in detail

- What is Java?
    - Java is objected-oriented programming language with general purpose.
    - Java e език изграден около обектно-ориентираната парадигма с общо предназначение.
    - Java езика е така изграден,че може да се обработват паралелно няколко процеса или така нареченото многонишково
      програмиране.
    - Java е език от високо ниво(тоест е лесно разбираем за човека) и синтаксиса е лесен за разбиране за хора решили да
      преминат от даден друг език на Java.
    - Java езика е платформено независим, тоест WORA (write once run anywhere), благодарение на JVM, която транслира
      кода до byte code и вграденият в нея JIT компилатор, който идентифицира често използваеми фрагменти код и вместо
      да ги превежда отново и отново до машинен код той ги кешира.
- **What is JDK, JRE and JVM?**
- JDK е акроним на Java Development Kit, който ние инсталираме на нашите компютри, ако искаме да пишем програми на езика
  Java. JDK съдържа необходимитени инструменти като компилатора и дебъгера и JRE, който съдържа в себе си JVM И Java API
  или това са вградени библиотеки необходими ни за създаването на Java Програми. Също така JDK съдържа в себе си и JVM.
- JVM е акроним на Java Virtual Machine, която представлява абстрактна компютърна машина или компютър, който може да
  изпълнява програми.
- JVM изпълнява java byte code и благодарение на вграденият в нея JIT компилатор.
- В JVM имаме автоматичен мениджмънт на паметта, т.нар Garbage Collector или не се налага да заделяме памет за нашите
  обекти.
- Самата JVM се игражда по специфични спецификации, тоест в зависимост от операционната система за която е
  предназначена. JRE e акроним на Java Runtime Environment, който включва в себе си JVM и Java API или това са вградени
  библиотеки и класове необходими ни за създаването на Java Програми, като вграденият клас MAth, който ни дава разписани
  математически функционалностти.
- Why is `import` in Java?
- import е ключова дума в Java, чрез която ние импортваме за използване вградените библиотеки от Java Апи-то.
- **What is Generic type in Java? Can you give an example?**
- Generic Type е общ, непознат тип обект
- Generics могат да бъдат използвани на ниво клас, поле(field) или клас. Generic типа може да бъде прилаган само към
  референтни типове.
- Generic могат да бъдат използвани, с или без установени граници. Какво оначава това, ние може да поставим граница на
  приеманите типове.
- Например ако в диамантените скоби зададем extends Number, то нашият generic ще съдържа само числа. Пример за generic e
- Wild card е вид разчупен/заместващ generic, чрез който един вид облекчаваме ограниченият върху generic типа.
- С wild card може да бъде поставяна долна или горна граница.
- За да декларирате wild card с горна граница, използвайте заместващия знак (' ? '), последван от ключовата дума extends
  , последвана от горната й граница
- Трябва да се има впредвид, че в този контекст разширяването се използва в общ смисъл за означаване или „разширява“ (
  както в класовете) или „прилага“ (както в интерфейсите).
- За да напишете метода, който работи върху списъци от Number и подтиповете на Number , като Integer , Double и Float ,
  трябва да посочите List<? разширява Номер>
- . Терминът List<Number> е по-рестриктивен от List<? разширява Number>, тъй като първият съответства само на списък от
  тип Number ,
- докато вторият съответства на списък от тип Number или някой от неговите подкласове.Пример за долна граница е
- **Is data passed by *Reference* or by *Value* in Java?**
- Данните в Java се предават по стойност. Защото примитивните типове в Java имат дифоултна стойност, така и референтните
  типове се предават по стойност, техният адрес в паметта.
-
- **What is the difference between `==` and `equals()`?**
- Оператора "==" сравнява дали два обекта/две референции имат един и същ адрес в паметта. Оператора "==" не сравнява
  съдържание, а само адресите на обектите.
- Метода "equals" e булев тип метод, който сравнява съдържанието на 2 обекта. За това в нашите custom класове трябва да
  overrid-нем метода "equals", като по този начин казваме този обект по какво може да бъде стравняван.
- Ако нямаме имплементация на "equals"  в нашите класове, то нашият клас би използвал "equals" метода идващ от Object,
  който всички класове в JAva наследяват.
- В Object метода "equals" използва за сравняване оператора "==".
- Метода equals e case sensitive, тоест чувствителен към начина на изписване на буквите в думите. Например при mama и
  Mama ще даде false.
- Пример за Overide-нат метод "equals" в наш клас:
- public class Person {
- private String name;
- private String age;
- public Person(name, age){
- this.name = name;
- this.age = age;
- }
- public boolean equals(Person p){
- if (p == null){ return false;
- }
- return age = p.age && name = p.name;
- } => ****с override-ване на equals казваме че две инстанции на Person са равни, когато имат еднакви имена и
  години.****
- **What is the difference between `static` and `final` variables in Java?**
- Static e ключова дума в Java, която обозначава, че даденият Java член/елемент обозначен с нея, принадлежи на класа а
  не на инстанция от него.
- КЛючовата дума "static" може да бъде използвана за полета/променливи/, методи и класове или блок от код.
- Статичните полета се асоциират с класа, а не с инстанция на класа, т.е. не се изисква създаване на инстанция(обект) за
  да бъде достъпена, а се достъпва с името на класа
- .(пример: Person.nextId);
- Статичните променливи се инициализарат първи преди да бъде задействана работата на конструктора.
- Кога бихме използвали статична променлива?
- Отг: Ако искаме да преброим колко обекта сме създали, или като id, тъй като статичните променливи са споделени за
  всички обекти.
- КОгато искаме да имаме една и съща стойност за всички създадени обекти от даден клас.
- Статичните методи се използват за достъп и манипулиране на статични полета или за създаването на помощни методи като
  клас Math в Java, Който е изграден от статични методи.
- Статични класове могат да бъдат само вложените класове. Te не съдържат конструктор за създаване на инстанция от
  статичният клас. Статичните класове не могат да бъдат наследявани.
- Ако се опитаме да зададем на не вложен клас static Intelij ще ни изпише -> че не е позволено използването на думата
  static тук :)
- Статичните блокове от код се използват за инициализиране на статични полета (когато инициализацията изисква няколко
  стъпки), като един клас може да има много статични блокове.
- Статичните блокове от код се извикват се по реда на деклариране.Статичният блок от код се инициализира само веднъж при
  първото зареждане на класа в паметта.
- Пример:
  public class People {

  public static int nextId =2;

  static { nextId++; } People people = new People(); System.out.println(people.getPeopleCount()); //3 Резуктатът е 3
  защото преди да се инициализира конструктора, компилатора влиза инициализира статичното поле на 2
- , след това влиза в статичният блок и го увеличава с 1; И тъй като статичният код се изпълнява само веднъж то
  резултата ще бъде 3 и в 3-те принта. People people1 = new People(); System.out.println(people1.getPeopleCount()); //3
  System.out.println(People.nextId); //3
- Final e ключова дума в Java, чрез която се ограничава член на даден Java клас или Java рефернтен тип да бъде променяна
  неговата стойност след първоначалната му инициализация.
- Има значение дали final се използва при примитивни или референтни типове. Един примитивен тип деклариран като final
  след неговата инициализация с дадена стойност, то тази стойност не може да бъде променяна.
- Пример: final int number = 4, при опит да променим стойността на number ot 4 на 5, то ще получим компилационна
  грешка "cannot assign a value to final variable number".
- Ако декларираме един референтен тип като final, то на този обект не може да му бъде променян адреса, след неговата
  първоначална инстанциализация.
- Пример: final Person person = new Person ();
- person = ne Person() => ще получим компилационна грешка "cannot assign a value to final variable example".
- Чрез използването на ключовите думи static и final за едно поле се декларират глобални константи, чрез който се
  намалява използването на така наречените магически стрингове.
- КОнвенцията за тяхното наименуване са => главни букви разделени от долна черта.
- **Каква е разликата между член на инстанция и статичен член?**
- Членовете на дадена инстанция(клас) се асоциират с обекта, тоест те могат да бъдат манипулирани след създаването нан
  обект, тоест след инстанциализация на класа.
- Те се инициализират, когато се създаде обект от даден клас. Тоест задължително се изисква създаване на обект за да се
  достъпят.
- Статичните членове се асоциират с класа, за разлика от онстанционните членове. Те се инициализират точно преди
  работата на конструктора да извърши работата си за първи път.
- За да бъде достъпен статичен член не е необходимо създаването на обект. А се достъпва чрез името на класа и точка =>
  пр. Persno.nextId, където nextId e статичен член.
- Възможен е достъп до статичен член и през инстаницията на даден клас, но не се препоръчва, тъй като може да доведе до
  объркване и се води лоша практика.
  **- Describe the meaning of the `final` keyword when applied to a *class*, *method*, *field* or a *local variable*.**
- Final e ключова дума в Java, чрез която се ограничава член на даден Java клас или Java рефернтен тип да бъде променяна
  неговата стойност след първоначалната му инициализация.
- Когато даден клас е деклариран с ключовата дума final, то той не може да бъде наследяван. При опит да се наследи
  финален клас, компилатора ще ни предложи да го направим не финален, както и
- ще изпише че финален клас не може да бъде наследяван.
- Когато даден метод е деклариран като финален, то той не може да бъде оverrid-ван.
- При опит ще получим компилационна грешка, този метод не може да бъде Overrid-ван тъй като е декларран като final.
- А локална променлива в Java е променлива, която е декларирана в тялото на метод.
- След това можете да използвате променливата само в рамките на този метод.
- Други методи в класа дори не знаят, че променливата съществува. Ако декларираме локална променлива, тогава трябва да я
  инициализираме в блока, преди да я използваме.
- В случай на локална променлива, JVM няма да предостави никакви стойности по подразбиране.
- А локална променлива декларирана като крайна служи като предупреждение, когато "случайно" се опитват да променят
  стойност
- , а също така дава информация на компилатора, че може да доведе до по-добра оптимизация на файла на класа.
- **What are the differences between `local`, `static` and `instance` variables?**
- Локална променлива в Java е променлива, която е декларирана в тялото на метод. И животът й е докато се изпълнява
  даденият метод. Локалната променлива не може да бъде достъпена извън метода.
- Статичните полета се асоциират с класа, а не с инстанция на класа, т.е. не се изисква създаване на инстанция(обект) за
  да бъде достъпена, а се достъпва с името на класа
- .(пример: Person.nextId);
- Статичните променливи се инициализарат първи преди да бъде задействана работата на конструктора.
- Кога бихме използвали статична променлива?
- Отг: Ако искаме да преброим колко обекта сме създали, или като id, тъй като статичните променливи са споделени за
  всички обекти.
- КОгато искаме да имаме една и съща стойност за всички създадени обекти от даден клас.
- Членовете на дадена инстанция(клас) се асоциират с обекта, тоест те могат да бъдат манипулирани след създаването нан
  обект, тоест след инстанциализация на класа.
- Те се инициализират, когато се създаде обект от даден клас. Тоест задължително се изисква създаване на обект за да се
  достъпят.
- **What is the difference between primitive and reference type?**
- Примитивните типове и референтните типове са двете основни категории Java типове. Примитивната променлива съдържа
  стойността си.
- В JAva примитивните типове са 8 на брой и всяка една от тях има своя дифоултна стоийност..
- Това се различава от променлива от референтен тип, която съдържа препратка (адреса на) към екземпляр от типа като своя
  стойност
- Дифоултната стойност при референтните типове е Null.
- **What is autoboxing and unboxing?**
- Autoboxing е процес на автоматично преобразуване на примитивни типове към съответният им референтна обвивка или към
  съответният им Wrapper клас.
- Wrapper клас представлява клас обвивка в който име поле за съхраняване на примитивни типове. В Java Wrapper класовете
  дават по-богата функционалност.
- Пример за Autoboxing:
  char ch = 'a';
- // Autoboxing- primitive to Character object conversion
- Character a = ch;
- ArrayList<Integer> arrayList = new ArrayList<Integer>();
- // _Autoboxing because ArrayList stores only objects_
- arrayList.add(25);
- // printing the values from object
- System.out.println(arrayList.get(0));

- Unboxing e противоположният процес от преминаване от референтен тип към коренспондиращият му примитивен такъв.
- Пример за Unboxing:
-                Character ch = 'a';
- // unboxing - Character object to primitive conversion
- char a = ch;
- ArrayList<Integer> arrayList = new ArrayList<Integer>();
- arrayList.add(24);
- // unboxing because get method returns an Integer object
- int num = arrayList.get(0);
- // printing the values from primitive data types
- System.out.println(num);
-
- What is the difference between `String`, `StringBuilder` and `StringBuffer` in Java?
- String e специален клас в Java , дефиниран в пакета JAva.Lang . Стринга е представлява поредица от символи.
- Те могат да бъдат създадени с помощта на String Literal или с помощта на ключовата дума NEW
- Когато се създаде нов низ, той търси низа със същата стойност в JVM в String pool-a.
- Ако намери същата стойност, тогава връща препратката, иначе е създал String обект и поставя този обект в String пул.
- String в неизменяем(immuttable) и окончателен в Java и JVM използва String Pool за съхраняване на всички String
  обекти.
- Някои други интересни неща за String са начинът, по който можем да инстанцираме String обект,
- използвайки двойни кавички, тоест създаването му като литерал и чрез конструктор и оператора New.
- Особеност при String e че каквато и манипулация да бъде извършена върху него всеки път се създава нов Стринг.
- StringBuilder e клас в Java, Който дава възможността да се работи и да бъдат манипулирани Стрингове без това да води
  всеки път до създаването на нов Стринг.
- StringBuffer e клас в Java, Който дава възможността да се работи и да бъдат манипулирани Стрингове без това да води
  всеки път до създаването на нов Стринг.
- Операциите StringBuffer са безопасни за нишки и са синхронизирани Операциите на StringBuilder не са нишки, не са
  синхронизирани.
- StringBuffer се използва, когато няколко нишки работят върху един и същ String StringBuilder се използва в еднонишкова
  среда.
- Производителността на StringBuffer е по-бавна в сравнение със StringBuilder
- Производителността на StringBuilder е по-бърза в сравнение със StringBuffer
- Синтаксис: StringBuffer var = new StringBuffer(str); Синтаксис: StringBuilder var = new StringBuilder(str);
-

**- What is Java String Pool?**

- Java String Pool e специална памет част от heap паметта, в която се пазят стринговите литерали.
- Когато декларираме String литерал, JVM създава обекта в пула и съхранява неговата препратка в стека.
- How many ways are there to create a `String` Object in Java?
- Има два начина да бъде създаден един Стринг => 1) Като литерал тост с кавички (пример: String mother = "mama"), и 2)
  Чрез оператора new (пример: String mother = new String ("mama));
- **Is `String` a *Primitive* or a *Derived* Type?**
- String е derived(производен, референтен) тип.
  **- What are the benefits of strings Being *Immutable*?**
  -String е най-широко използваният структурата на данните.
- Основните предимства от запазването на този клас като неизменяем са кеширане, сигурност, синхронизация и
  производителност.
- Кеширането на String литералите и повторното им използване спестява много пространство в Heap паметта,
- тъй като различните String променливи се отнасят до един и същ обект в String пула.String intern pool служи точно за
  тази цел.
- Java String Pool е специалната област на паметта, където низовете се съхраняват от JVM .
- Тъй като низовете са неизменни в Java, JVM оптимизира количеството памет, разпределена за тях, като съхранява само
  едно копие на всеки литерал String в пула.
- Този процес се нарича интерниране:-
- https://www.baeldung.com/java-string-immutable
- **What does immutable mean? How can you design it?**
- Immutable (Неизменяем) обект е обект, чието вътрешно състояние остава постоянно, след като е бил изцяло създаден .
- Това означава, че след като обектът е присвоен на променлива, ние не можем нито да актуализираме препратката, нито да
  мутираме вътрешното състояние по никакъв начин.
- Ние може да създадем immutable(неизменяем) обект, като декларираме класа като final;
- Всички полета в класа да са отново final, както и да бъдат с ниво на достъп private.
- **When comparing strings, what’s the difference between `str1 == str2` and `str1.еquals(str2)`?**
- При сравняването на стрингове чрез оператора "==" (`str1 == str2`) ние стравняваме адресите на двата стринга в
  паметта.
- При сравняване на стрингове чрез метода "equals"  (`str1.еquals(str2)`) ние сравняваме тяхнното съдържание.
- How can we convert `String` to `Integer` and `Integer` to `String` in Java?
- Може да конвертираме String към Integer чрез помощта на метода Integer.valueOf, само и единствено Стринга представлява
  числа,
- и тъй като метода хвърля NUmberFormat exception e хубаво да го обградим в try catch block.
- МОже да конвертираме Integer to String с помоща на метода String.valueOf
  **- What is `String.format()` used for?**
- String.format e метод, който ни позволява да форматираме стринговият изход.
  **- How can we convert a String to a Character array?**
- Чрез метода toCharArray, идващ от String класа.
- Да вземем всеки символ от Стринга и да напълним масив с рамер дължината на Стринга.
  **- What is try-with–resources block in Java?**
- Конструкцията try-with-resources е try изявление, което декларира един или повече ресурси.
- А ресурс е обект, който трябва да бъде затворена, след като програмата приключи с него.
- try-with-resources гарантира, че всеки ресурс е затворен в края на оператора.
- Всеки обект, който прилага java.lang.AutoCloseable, който включва всички обекти, които реализират java.io.Closeable,
  може да се използва като ресурс.
- Пример за такъв ресурс е Session който използваме за връзка с базата данни.
- How does Java allocate stack and heap memory?
- **What is bytecode in Java**?
- Байткодът в Java е междинен машинно-независим код.
- Това е набор от инструкции за виртуална машина на Java и действа доста подобно на асемблера в C++.
- Като цяло байткодът е код, който се намира между език на ниско и високо ниво.
- Байткодът не се обработва от процесора. Обработва се от виртуалната машина на Java (JVM).
- Работата на JVM е да извика всички необходими ресурси за компилиране на Java програмата и да направи байт-кода
  независим.
- Това е най-голямата причина, поради която java е известна като независим от платформата език.
- Междинният код може да работи на всяка от платформите като Windows, macOS и Linux.
- **What is method signature in Java?**
- Сигнатурата на метода включва името на метода и аргументите които приема.
- Нивото на сотъп, ретърн типа и тялото на метода не влизат в сигнатурата на метода.
- What is return type of methods in Java?
- Резултат/Тип след изпълнението на кода в тялото на метода.
- **What are varargs?**
- Varargs се въвеждат в Java 5 и предоставят съкратено описание на аргументи, поддържащи произволен брой параметри от
  един тип.
- Varargs са лесни за използване. Но има няколко правила, които трябва да бъдат взети предвид:
- Всеки метод може да има само един параметър varargs
- Аргументът varargs трябва да е последният параметър
- **What is lambda expression? Give some examples of lambda expressions?**
- Ламбда са анонимни функции са компактен начин да дефинираме функции/методи,
- които не принадлежат на определен клас. Полезни са с това, че предаването на функционалност става по-лесно. Синтаксиса
  най-често им е обли скоби, в които подаваме аргументи, стрелка,  последвани от къдрави скоби, между които е тялото на анонимният
  метод(тоест неговата логика) и типа който връщат(return type):
- Пример (Тype param1, Type param 2) -> {

return something;

- }
   Има разлика между  lambda expression и lambda expression
- при Lambda statements могат да бъдат void или да имат return type
- Докато Lambda expressions съдържат еденичен  statement(изявление) и нямат return Или void тип. Те по-скоро се използват за изпълняване на резултат
- Пример: => (Person p) -> p.getAge() >= 18); При ламбда изразите няма къдрави скоби.ю
- List<Person> people = new ArrayList<Person>();
- // Use lambda statement to implement comparator in order to sort items- 
- people.sort((Person p1, Person p2) -> { return Integer.compare(p1.getAge(), p2.getAge() ? 1 : -1 });
- // Use lambda statement with no parameter type syntax to implement comparator in order to sort items
- people.sort((person1, person2) -> { return Integer.compare(person1.getAge(), person2.getAge()  });
- // Use lambda expression to implement comparator in order to sort items
- people.sort((person1, person2) -> Integer.compare(person1.getAge(), person2.getAge() ? 1 : -1);
- УТРЕ ЗАДЪЛЖИТЕЛНО ПАК ЗА lAMBDA I FUNCTIONAL INTERFACE



- What is a functional interface?
  Функционалните интерфейси имат само един абстрактен метод. И Имат анотацията @FunctionalInterface.
- Могат да имат много дифоултни или статични, но те трябва да имат имплементация.
  - Функционалните интерфейси най-често се използват в ламбда експрешъните
  
**- When to use comparable vs comparator vs comparison with lambdas in Java?**

- What are we using lambdas and method reference for?
- What is the difference between checked and unchecked exceptions?
- What are multiple catch blocks in Java?
- Is `finally` block always executed?
- How is the compiler working?
- If you have class with two methods that have the same name, but different signatures, will the class compile?

- **What is the difference between Error & Exception? Why is it preferable not to catch and work with Errors?**
  И двете Exceptions и Error наследяват клас Throwable.
- Грешката показва проблем, който възниква главно поради липса на системни ресурси и нашето приложение не трябва да улавя този тип проблеми.
- Изключение са проблемите, които могат да възникнат по време на изпълнение и компилация.
- В Java изключенията(exceptions) се делят на 2 вида. Checked и Unchecked exceptions. 
- Checked exceptions ас всички видове изключения, които наследяват класа Exception, но не наследяват RunTime Exception класа.
- Пример за checked exception са IOException или SQLException. Компилатора проверява за Checked exceptions по време на компилацията на нашият код(тоест по време на конвертирането на нашият код до машинен език)
- Хубаво е checked exceptions да бъдат обработени или да бъдат отбелязани в метода, че се очаква да бъдат хвърлени този тип грешки или да бъдат приханати в try catch конструкция.
- Unchecked exceptions наследяват класа RUnTimeException и се случват и проверяват по време на изпълнение на нашата програма(runtime).
- Пример за unchecked exception са: Arithemtic, NullPointer, IndexOutOfBound exceptions и др.
- За да не бъде терминирана нашата програма е препоръчително те да бъдат обработени в try catch конструкция.
- Error са грешки, които показват сериозни проблеми, които едно разумно приложение не трябва да се опитва да хване.
- Повечето такива грешки са необичайни състояния. И възникват, когато има грешки в Java платформата.
- От метода не се изисква да декларира в своята throws клауза каквито и да е подкласове, Error които могат да бъдат изхвърлени по време на изпълнението на метода, но да не бъдат уловени,
- тъй като тези грешки са необичайни условия, които никога не трябва да се появяват по време на компилация на нашата програма.
- Пример за Error са: StackOverFlow, OutOfMemoryError

**- What is the difference between Heap & Stack memory?**
 - Heap e динамична памет. Достъпа до елементите е по-бавен за разлика от Stack паметта, но е по-голяма.
 - В Heap паметта се пазят обектите и техните полета. В рамките на един обект в Heap паметта ще се пазят референциите на референтите типове и примитивните стойности на референтните типове(на масива).
 - Heap паметта не се запълва последователно. В нея Garbage колектора се грижи за освобождаване на обекти, които не се използват.
 - Когато Heap паметта се препълни JAva хвърля грешка OouOfMemory.
 - Stack паметта е статична памет. Много бърза, тоест достъпът до елементите до нея става много бързо.Но е доста по-малка, в сравнение с Heap паметта.
 - В Stack паметта се съхранват локалните променливи от методите.
 - Когато говорим за примитивни променливи, в Stack-a се пази тяхната стойност.
 - А когато говорим за референтни типове в Stack Паметта се пази адреса, къде точно в Heap се намира самият обект.
 - Stack Паметта се запълва, когато методите бъдат извикани и се освобождава, когато те приключват своята работа. В бея се пази последователността на извикване на методите. Като най-отгоре е последно извиканият метод.
 - Когато паметта се запълни се получава грешка StackOverFlow.


 - What is File? How can you read a file?

 - What is Stream API in Java?

 - Explain stream operations with an example?


 - How many types of Stream operations are there?

#### Questions you should have general knowledge of and should answer in a few words

- Is Java code managed or unmanaged code?
- Да кода в Java e управляван.

- What is the role of the JVM?


- What is Ahead-of-time (AOT) compilation and bytecode in Java?

AOT компилацията е един от начините за подобряване на производителността на Java програмите и по-специално на времето за стартиране на JVM .
JVM изпълнява Java байт-код и компилира често изпълнявания код в собствен код.
Това се нарича точно навреме (JIT) компилация. 
JVM решава кой код да компилира JIT въз основа на информация за профилиране, събрана по време на изпълнение.
Въпреки че тази техника позволява на JVM да произвежда високо оптимизиран код и подобрява максималната производителност,
времето за стартиране вероятно не е оптимално, тъй като изпълненият код все още не е компилиран в JIT.
AOT има за цел да подобри този така наречен период на загряване . Компилаторът, използван за AOT, е Graal.

- What are functional interfaces in Java?

- How can we create our custom pool of objects, like the String Pool?
- How does garbage collector work?
- What do you know about threads?
- Can you use streams with primitives?

****

## Object Orientated Programming

#### Questions that you must be able to answer in detail

- **What are 4 OOP Principles?**

- Четирите ООП принципа в Java са:
- Абстракция
- Абстракцията е концепция, която не се ограничава само до полето на програмирането и може да бъде открита навсякъде около нас.
- Защото поглеждайки в даден обект, ние виждаме и ни е полезно само това което ни интересува. Например в една кола, нас ни интересува, да може да ни вози, да си настоим правилно огледалата, да си пуснем музика.
- Но реално не виждаме това как се случва, Как тези неща се изпълняват.
- Абстракцията е процес чрез който се показва само релевантната(необходима) информация/части и се скрива ненужната такава/ненужните детайли на един обект от неговият ползвател.
- Абстракцията спомага за управлението на сложността на един проект.
- Наследяване
- Принципа на наследяване е процес на предване на обща информация и поведение от базов/парент клас към наследници,
- плюс възможността за добавяне на специфично състояние и поведение в наследниците. В JAva класовете се наследяват с ключовата дума extend, a интерфейсите с ключовата дума implements.
- Класа наследник също така може да промени поведението на метод идващ от базовият клас, или така нареченото overrid_ване на методи.
- В Java е позволено наследяването само на един клас. И е позволено наследяването на множество интерфейси.
- Ако ние не укажем дали напият клас ще унаследява даден друг клас
- То той по подразбиране наследява Object класа. Начин/Похват да проверим дали наследяването е правилният подход е да използваме IS-A проверка.
- Например ако имаме клас User и клас Author, трябва да си зададем въпроса дали автора е и юзер.
- Класовете наследници трябва да имплементират конструктора от базовият клса, чрез използване на ключовата дума super. Като по този начин се преизползва конструктора от базовият клас в наследниците му.
- Конструктора от базовият клас трябва да се постави на първо място в конструктора нан наследника,
- в противен случай, компилатора няма да разпознае наличието на такъв и ще подчертае грешка(Липсва super конструктор.)
- КОгато искаме да предотвратим наследяването на един клас или метод то те трябва да бъдат дефинирани с ключовата дума final.
- Ползите от наследяването в JAva sa:
  1.Разширяване на функционалността;
2. Преизползване на код;
3. Премахване на дублициран код;
4. Постигане на абстракция;
5. По-добър дизайн
6. По-лесна подръжка на кода; 
- Минусите от наследяването са:
1. Не може да променяме нивото на достъп в унаследените класове от public към Private. 
- 
- Полиморфизъм 
- Концепцията за полиморфизъм може да бъде разглеждана отново извън рамките на програмирането. Думата полиморфизъм произлиза от гръцки и означава многообразен - много форми.
- Концепцията за полиморфизъм е пряко свързана с концепцията/принципа на унаследяването.
- Чрез наследяването на базовият клас, ние можем да създаваме различни обекти, т.е базовият клас може да приема различни форми.
- Защото наследниците споделят общ протокол на състояние и поведение, плюс възможността за добавяне на свое собствено отличнително състояние и поведение. 
- Например Ако базовият ни клас е User който бива наследяван от Автор или Editor, tо това ще ни позволи в един лист от юзери да добавим и автор и едитор.
- Благодарение на полиморфизма в Java референтният тип и обекта могат да бъдат два различни, но само ако референтният тип е унаследен от обектният тип.
- Полиморфизмът бива статичен и динамичен.
- Статичният полиморфизъм се реализира чрез method overloaded, който от своя страна се реализира в рамките на един клас. и чрез композицията.
- - КОмпозицията е техника на проектиране, при която даден наш клас има заависимост от друг клас. Например: User И adress.
- Композицията се установява чрез отговаряне на въпроса HAS-A.
- Композицията се реализира чрез поставяне на обект в зависимият клас. И по този начин зависимият клас ще мима достъп до всички публични методи на зависещият клас.
- А динамичният полиморфизъм чрез method overrided между два или повече класа.
- Презаписване или overrided на методи е когато искаме да променим поведението на един метод в класовете наследници.
- Правилата за презаписване на метод (overrided): Метода който ще бъде презаписан трябва да има същото име, същите (брой ) и вид параметри, като тези дефинирани в базовият клас.
- както и същият return или void тип.
- Ако се опитаме да променим return типа или метода от void към return Или обратно, компилатора ще ни подчертае грешка, че тази операция е невалидна.
- А при опит да го стартираме ще ни хвърли грешка(compile error).
- Метода който overrid-ваме не може да променяме неговото ниво на достъп, тоест неговият access modiffier от public kym private,
- тъй като ще затворим един вид разписаната и използване логика занапред. но от private към public може.

**- Енкапсулация**
- По своята същност принципа на енкапсулация е скриване на имплементационни детайли,
- като поставя механизми и правила по коите външни членове могат да достъпват членовете на други членове.
- Принципа на енкапсулация се осъществява/реализира чрез access modifier и гетерите и сетерите.
- Правилата са всички член полета трябва да бъдат private(тоест недостъпни за външният свят)
- Гетерите са аксесор методи, с които показваме това което трябва и искаме на външният свят и те трябва да публични
- Сетерите са мутатор методи, тоест например след валидация или други условия могат да доведат до промяна на клас полето.
- Те трябва да имат модификатор за достъп private или protected.
- Всички останали методи, в зависимост от това дали искаме да бъдат видими за външният свят ттрябва да са публични или видими само в пакета в който са Protected.
- 


- **What is a class?**
- Класът в Java е план/шаблон за създаване на обекти. Класът описва/дефинира структурата на обектите.
- Класовете дават рамката за създаване на обекти. О обектите запълват тази рамка.
- Тяхното състояние под формата на полета и тяхното поведение под формата на методи.
- Класът в Java моделира обекти от реалният свят.
- Даден клас в JAva може да съсдържа:
1. Полета
2. конструктор - Конструкторът в Java е специален метод, който се извиква веднъж и  който се изплозва за:
2.1. Инициализиране полетата на нов обект.
2.2. За създаване на обект от даден клас.
- Името на конструкторът трябва да съвпада с името на класа.
- Конструкторът е тип void метод
- КОнструкторът може да приема аргументи, чрез които ще бъдат инициализирани полетата. Както може да има и конструктор без параметри.
- Java класовте могат да имат повече от един конструктор. Ако не им зададем такъв, теизпозлват дифоултен такъв.
- 
- **What is an object?**
- Обектът в Java e конкретен екземпляр/конкретна инстанцуя на даден/конкретен клас, с точно състояние и поведение.
- Обектите представлява обекти от реалният свят.
- Обектите в Java се създават с оператора New. И по този начин след това чрез оператота .(точка) имаме достъп до неговото поведение и състояние,
- които са дефинирани с ниво на достъп public за целият външен свят. и в рамките на пакета в който се намира чрез модификатор за достъп protected.
- What are the access modifiers in Java?
- Explain *static initializers* in Java?
- **Explain *overloading* in Java?**
- Метод overloading е когато в рамките нан един и същ клас използваме метод с едно и също име но с различен брой аргументи.
  Не можете да бъдат декларирани повече от един метод със същото име и същия брой и тип аргументи, защото компилаторът не може да ги различи. 
- Компилаторът не взема предвид типа на връщане, когато разграничава методите, така че не можете да декларирате два метода с един и същ подпис, дори ако имат различен тип връщане.
- 
- What is data *encapsulation*?
- Explain *inheritance*? Is there *multiple inheritance* in Java?
- **What is *polymorphism* in Java?**
- What is *abstraction* in Java?
- **Explain *overriding* in Java?**
- Презаписване или overrided на методи е когато искаме да променим поведението на един метод в класовете наследници.
- Правилата за презаписване на метод (overrided): Метода който ще бъде презаписан трябва да има същото име, същите (брой ) и вид параметри, като тези дефинирани в базовият клас.
- както и същият return или void тип. 
- Ако се опитаме да променим return типа или метода от void към return Или обратно, компилатора ще ни подчертае грешка, че тази операция е невалидна.
- А при опит да го стартираме ще ни хвърли грешка(compile error).
- Метода който overrid-ваме не може да променяме неговото ниво на достъп, тоест неговият access modiffier от public kym private,
- тъй като ще затворим един вид разписаната и използване логика занапред. но от private към public може.
- **What is `abstract class` and `interface`? What is the difference between them? What do they have in common?**
- How do we achieve strong cohesion and loose coupling?
- What is *composition*?
- What are `final` classes in Java?
- **What do we use `new`, `this` and `super` for?**
- Can we change the access modifier of a method, while overriding it?
- How many constructors one class can have? What are the differences between them?
- When do we want to make a constructor `private`?
- Can a method, inherited from a interface, have a `private` access modifier?

#### Questions you should have general knowledge of and should answer in a few words

- What are annotations in Java?

Java Annotation е таг, който представлява метаданните,
т.е. прикрепен с клас, интерфейс, методи или полета, за да посочи допълнителна информация, която може да се използва от java компилатора и JVM или даден framework.


- What are covariant return types in Java? Why we can use them with overriding?

****

## Data Structures and Algorithms

#### Questions that you must be able to answer in detail
**- What are abstract data type?**
- Абстарктиният тип от данни е тип който се определя от своето поведение,
- а не от своята имплементация. Тоест за едно и също поведение ние бихме имали различни имплементации.
- Пример за абстрактни типове данни са: List, Stack, Queue, Set, Map, Tree.
-Типовете данни биват линейни и нелинейни.
- При Линейните типове данни се състоят от множество елементи,
- които са подредени в някаква последователност, тоест елементите имат няккаъв ред на прибавяне и изваждане(триене).
- Примери за линейни типове са: Лист, Array, Stack И Опашка(Queue).
- Нелинейни типове данни са такива, при които елементите нямат последователност при тяхното прибавяне или изтриване.
- Примери за нелинейни типове данни са: Set, Map, Tree, Graph
**- What are data structures?**
- Дата структурите са конкретна имплементация на някакъв конкретен абстрактен тип от данни.
- Примери за дата структора са: Array, Linked List, HashTable

- 
- What is a linear data structure?
- What operations can we perform on data structures?
- Explain what is a linked-list?
- Свързаният списък(Linked list) е линейна структора от данни, кото наподобява верига.
- Свързаният списък може да се използва за имплементация на много абстрактни структори от дании.
- Свързаният списък ни се използвал в навигационни системи, връщане напред или назад, както и в игри в които има смяна на състоянието на героите.
- Представлява последователност от нодове. 
- Всеки нод съдържа някаква данна и връзка със съседните към него нодове. 
- Като Свързаният списък има 2 разновидности - Single Linked List И Double Linked List
- При еденично свързаният списък дадениет нод прави връзка(връзката представлява референция/адрес) към следващият елемент.
- При двойно свързаниет списък има връзка както каъм предишният така и към следващият.
- Еденичен свързан списък:
Състои се от множество еденични нодове, които имат връзка към следващият елемент. Последият елемент няма референция.
- Първият елемент е главата(head) на еденичният свързан списък.
- Операции:
- Добавяне/Изтриване и достъпване от първият елемент е О(1) -> константна сложност, тъй като имаме референция(указател) към него.
- Добавяне/Достъпване към опашката., ако нямаме директен указател към опашката то тази операция би била линейна О(n)
- Ако имаме референция към опашката то тези операции биха били с константна сложност -> O(1)
- Премахване на опашката винаги е линейна сложностO(n), тъй като трябва да намерим предпоследният елемент,
- Достъпване на елемент по индекс - Линейна сложност O(n), тъй като трябва да преминем през всички елементи.
- Търсене на елемент по стойност - Линейна сложност O(n), тъй като трябва да преминем през всички елементи.
- **Двойно свързан списък** 
- При двойно свързаниет списък се състои от двойни нодове има връзка както каъм предишният така и към следващият.
- Добавяне/Премахване и Достъпване на елемент от началото(head) и края(tail-опашка) е с константна сложност - О(1)
- Достъпване на елемент по индекс е линейна сложност - О(n)
- Търсене на елемент по стойност е линейна сложност - О(n)

**- Explain what is a stack?** 
- Стека е линейна структура от данни, в която елементите се управляват на принципа LIFO- Last In First-Out
- Добавянето на върха в стека се казва push и с константна сложност - О(1)
- Премахването от стека се нарича pop и е с константна сложност - О(1).
- Показване на последният елемент е peek и е с константна сложност - О(1).
- Стека може да бъде имплементиран с масив или със свързан списък.
**- Explain what are queues?**
- Опашката е линейна структура от данни, в която елементите се управляват на принципа FIFO -> First-In-First_Out
- ОПерациите по добавяне са енкю, премахване чрез декю
- Добавянето в опашката може да бъде извършен чрез 2 метода offer i add. Като разликата е че 
- Премахването в опашката може да бъде извършен чрез 2 метода poll i remove. Като разликата е че
- Поглеждането нан първият елемен е чрез peek/element 
- Раликата между offer/poll/peer и add/remove/element e че 2рата тройка методи хвърля грешка ако операцията не може да бъде изпълнена.
- Опашката може да бъде имплементирана чрез ArrayList, Масив или Свързан списък.
- При имплементацията с Масив премахването може да се имплементира по 2 начина - Чрез преместване елементите наляво с линейна сложност - О(n)
- Да имаме променлива която държи главата на опашката, но имплементацият става по-сложна.
- При имплементация на Опашка със свързан списък, сложността на операциите е константа
- Опашката в JAva се описва чрез интерфейса Queue,чиято имплемнтация в Java е чрез двойносвързан списък или масив.
- **What is the difference between `Array`, `ArrayList` and `LinkedList` in Java?**
- Масива е линейна структора от данни, тоест елементите имат последователност в паметта,
- тоест адреса на всеки един елемент може да бъде изчислен като изместване спрямо началото на масива.
- Неговият размер се задава при инициализацията му и не може да бъде променян, освен ако не се презаписва в друг масив.
- Масива е хомогенен съдържа елементи от един и същ тип.
- Масива може да бъде изграден от референтно и промитивни типове.
- Масива е референтен тип.
- Сложност на операциите в масива:
1. Достъпване на елемет по индекс е О(1) - константна сложност.
- Защото елементите са разположени последователно и ние лесно може да достъпим негов елемент по индекс.
2. Търсене на елемент по стойност - О(n) - линейна сложност Ако елементите не са сортирани търсенето е с линейна сложност
А ако те са подредени бихме могли да използваме алгоритъма Binary Search който е с О(log n) -> логаритмична сложност.
- Свързаният списък изисква повече памет от масива и ArrayList-a тъйа като трябва да пази референции към следващият елемент(еденично свързан списък)
- или към предишният и към следващият при двойно свързан списък
- Свързаният списък заема точно толкова памет колкото елементи има, докато при масива тя предварително се заделя и ако трябва да се оразмерява трябва създаване на нови масиви и копиране на старият масив..
- Когато добавяме или премехваме елементи от свързаният списък това не води до пренареждане на елементите.
- Докато добавяне или премехваме елементи от масива води до пренареждане на неговите елементи от дясно на ляво.
- Най-големият недостатък на свързаният списък е достъпването по индекс или елемент е с линейна сложност.
- 
- 
- 

- **`ArrayList` vs `LinkedList` which is better for different operations?**
- **What is the difference between `HashMap` and `TreeMap`?**
HashMap е имплементация на абстрактната структура от данни Map.
- Te са нелинейна структура от данни, представена от асоицитивен масив, който съдържа елементите под формата на ключ и стойности.
- Те не могат да имат повтарящи се ключове и съществува само веднъь в колекцията, докато стойностите могат да се повтарят.
- За да се открие мястото на дадена стойност в масива се използва хешираща функция.
- Хеширащата функция която ни казва на кое място в паметта се намира ключа.
- Tree map- a e нелинейна структура от данни, представана от балансирано дърво, който също съдържа елементите под формата на ключ и стойност.
- Разликите между Хаш мап и Трии мап:
1) При хаш мап добавянето на ключовете се извършва чрез кеширане, докато при Трии мапа става чрез компаратор.
2) При хаш мапа елементите се прибавят в произволен ред, докато при трии мапа се прибавят в натурален ред
- **What is the implementation of the `HashMap`? How does it handle collisions?**
- 
- What is hashing?
- Преизчисляването/Трансформирането на различни обекти в стринг. Трансформирането им в числова стойност.
- Describe how hash map work. Provide some pseudo code.
- What is algorithm?
- What is algorithm analysis?
- Why do we need to do algorithm analysis?
- What are asymptotic notations?
- What is a recursive function? 
- Ракурсията е подход/техника за разрешаване на проблеми в дълбочина.
- Техника чрез която проблемите се решават чрез свеждането им до по-малки проблеми със същата форма и от същото естество.
- А рекурсивният метод е метод извикващ сам себе с, докато не бъде достигнато стоп-условие, което е от 
- първостепенна важност за ракурсивният метод. При липсата му бихме получили препълване на стак паметта и грешка Stack Overflow.
- 
- **What is linear searching?**
- Идеята на линейното търсене е да се итерира през цяла колекция от ляво на дясно, докато се открие търсеният елемент.
  Най-лош сценарий: Трябва да разгледаме целия масив от n елемента, защото търсеният елемент е последният елемент от масива или изобщо не съществува в масива.
  Най-добрият сценарий: Търсеният елемент е първият елемент от масива и така можем да спрем да търсим веднага след като започнем.

- **What is binary searching?**
  Този алгоритъм изисква масивът/колекцията да е сортирана. Техниката, която се прилага при binary search e разделяй и владей.
  Идеята на алгоритъма е да провери средния елемент и да продължи търсенето в лявата половина,
- ако търсеният елемент е по-малък или дясната половина, ако търсеният елемент е по-голям 
- Най-лош сценарий: Трябва да разделим списък от n елемента наполовина многократно, или защото целевият елемент ще бъде намерен в края на последното деление,
- или изобщо не съществува в масива. О(log n)
- Най-добрият сценарий: Целевият елемент е в средата на пълния масив и така можем да спрем да търсим веднага след като започнем.
- **What is a tree?**
- Дървотое абстрактна йерархична структура от данни. Градивната му еденица е нод(node) и всеки нод може да има деца. Дърво без нодове също е дърво, празното дърво е дърво.
- Термините при Дървото са:
- Сиблинкс - братя и сестри, които имат общ родител
- What is post-order, pre-order, in-order traversal?
- **What is a binary tree?**
- Binary Tree е особена абстрактна ъерархична структура от данни с правила. Всеки нов трябва да има 0,1 или максимум деца. 
- **What is a binary search tree?**
- Binary Search Tree e абстрактна йерархична структура, при която важат следните правила.
- Трябва да има 0,1 или 2 деца, като децата с по-малка стойност се нареждат вляво, а децата с по-голяма стойност в дясно.
- Describe how heaps work. Write some pseudo code
- Think about and evaluate complexity of different search and sort algorithms. Explain when using array is better in
  some cases.

#### Questions you should have general knowledge of and should answer in a few words

- What is a graph? Provide practical examples of graphs.
**- How does depth-first traversal work?**
- Depth-first алгоритъма се използва за обхождане на дървета от деца към техните родители в дълбочина.
- Да преминеш през дърво означава да посетиш всеки негов възел точно веднъж в определен ред
- DFS има 3 форми 1) preorder; 2)passOrder; 3) InOrder
- PreOrder - Започва от върха -> Ляво -> Дясно и така до дъното. Използва се за копиране
- PostOrder -  Започва от Дуното -> Дясно -> Ляво и така до върха. Използва се за триене на дървета.
- InOrder - Започва от дъното в лява -> ноде - дясноо и така до върха. Използва се за сортиране.
- Provide a practical example of DFS. Explain it.
**- How does breadth-first traversal work?**
  - Breadth-first e алгорутъм за обхождане на дървета в ширина. BFS посещава всички възли на ниво, преди да премине към следващото ниво
  - . Дървото се преминава от нива. Като по принцип започва отгоре надолу.
  - Реализиран с опашка

- Provide a practical example of BFS. Explain it.
- What is interpolation search?
- How do you choose between `HashSet` vs. `TreeSet`?
- **Explain divide and conquer algorithms?**
- What is dynamic programming?
- What is Red/Black tree?

****

## High-Quality Code

#### Questions that you must be able to answer in detail

- **What is the purpose of unit tests?**
- What other types of testing do you know?
- **What makes a unit test high-quality?**
- **Give some clean code practices examples?**
- **What is SOLID?**
- Give a real-life example of Open for extension / closed for modification?
  **- Explain Dependency Inversion principle and give example.**
- Dependency Inversion principle гласи, модули от високо ниво, не трябва да зависят на модули от ниско ниво.
- 
  **- What is Dependency Injection? How does it work? Give a real-life example of Dependency Injection?**

#### Questions you should have general knowledge of and should answer in a few words

- How do dependency injection containers work under the hood?
- What is Singleton pattern and how to design it in your class structure?
- What is lazy and eager initialization?

****

## Spring and web

#### Questions that you must be able to answer in detail

**- What is Spring?**
- Spring e framework, Който съдържа голям набор от модули и богата функционалност. Създаден като алтернатива на JEE, но по-лесен за ползване и разбиране :)
- Spring framework е на базата на отворен код(тоест open-source), последната версия е Спринг 5 от 2017 година.
- What are some of the core modules in Spring?
- Едни от важните/core Модули в Спринг са: IOC контейнера, 
- What is Java bean?
- Bean e всеки клас в Java, Който е анотиран със Спринг анотация, и по този начин Спринг поема управлението върху него.
- 
- What is JDBC and Hibernate and what is the difference?
- JDBC е 
- What is transaction and why do we use it?
- **What is HTTP?**
- **Which are the main HTTP methods?**
- **Which are the HTTP response codes?**
- What is the difference between `HTTP GET` and `HTTP POST`?
- What is the difference between `HTTP PUT` and `HTTP POST`?
- What HTTP method you’d use if you had to get resource from the server, but to do so you need to send lots of data?
- **What is the format of a HTTP request and response?**
- What is REST service?
- Rest е акроним на Representational State Transfer е архитектурен подход за изграждане на АPI,
- който улеснява чрез стандартизирани дефиниции и правила комуникацията между 2те страни в уеб комуникацията, а именно клиент и сървър.
- Rest Използва HTTP Протокола и чрез прилагането на тандартизирани дефиниции и правила комуникацията между 2те страни в уеб комуникацията които дава 
-  
- What is RestFull api? Е когато сме спазили всички коненции и правила и получаваме ресурсите в Json формат.
- Може да имаме Restfull апи, сако когато сме следвали и изпълнили всички правила/окнвенции. А не както искаме. Тоест трябва да сме спазили предназначението на методите
- При едно добре изградено RestFull api е лесно разбираемо за всеки, както и лесно за поддръжка и лесно използваемо за всеки който реши да го ползва.
- 
- What is API and how can you use it?
- Explain the MVC design pattern?
- What is template engine and where do we use it?
- What is the difference between dynamic web pages and single page application (SPA)?
- What are transactions in MariaDB /Spring?
**- What mean under dependency?**
- Дипенданситата са презиплзваеми модули, библиотеки или класове, от които нашият код зависи за да работи.
- На ниво framework Маven e хранилището за дипендасита. А Gradle e инструмента(tool)  който се грижи за менажиране на дипендаситата.
- Gradle се грижи да свали цялата функционалност, която ни е необходима. Всичките й съвместими версии и допълнителни зависимости, като всичко това той прави автоматично.
- в Intelij в externalLibraries са всичките библиотеки, които са свалени и мястото където може да ги видим.
- 

#### Questions you should have general knowledge of and should answer in a few words

- What is the role of “enabled” column in Spring Security Users table?
- What is Aspect Oriented Programming (AOP)?
- How does Spring Security work under the hood?
- What is database migration?

****

## Practical Tasks

- Write function to print Fibonacci numbers up to N.
- Write function to find substring in string.
- Write a function that takes a String and reverses it?
- Write a function to check if a String is a palindrome or not?
- Write a function to check if two Strings are anagrams in Java?
- Write function to print all Character permutations in given string.
- Write a function to count the number of occurrences of a given Character in a String?
- Which data structure you’d use to check whether two strings are palindromes?
- What is the fastest way of mirroring a number? 12 -> 21
- Write function to find a number in binary search tree.
- Given a string containing just the characters `(`, `)`, `{`, `}`, `[` and `]`, determine if the input string is valid.
  An input string is valid if:
    - Open brackets must be closed in the correct order.
    - Open brackets must be closed by the same type of brackets.
- Write function `mergeStrings("abc", "defg")` ... = `"adbecfg"`
- You have defined “weight” of a string. Get the lightest string with this “weight”.
- You have several strings. How would you check whether each of them contains all letters from the alphabet?
- Find the count of unique numbers in an array. `[1,3,3,4,4,4] -> 2`

***

## Logical Tasks

- You are given two eggs, and access to a 100-storey building. Both eggs are identical. The aim is to find out the
  highest floor from which an egg will not break when dropped out of a window from that floor. If an egg is dropped and
  does not break, it is undamaged and can be dropped again. However, once an egg is broken, that’s it for that egg. If
  an egg breaks when dropped from floor n, then it would also have broken from any floor above that. If an egg survives
  a fall, then it will survive any fall shorter than that. The question is: What strategy should you adopt to minimize
  the number egg drops it takes to find the solution?. (And what is the worst case for the number of drops it will
  take?)